Лабораторные работы
===================

Правила
-------

* Каждый студент размещает свои работы в каталоге со своим именем на
  английском языке, маленькими буквами и разделив фамилию и имя
  точкой, например, "lastname.firstname".

* Каждая работа должна находиться в каталоге, имя которого
  представляет собой номер работы, например, "lastname.firstname/1".

* Все работы должны быть быть написаны в рамках стандарта C++ 11.

* Сроком сдачи работы является дата отправки Merge Request.

Сборка работ
------------

Для сборки и запуска работ присутствует Makefile для
[GNU Make](https://www.gnu.org/software/make/). Все работы
автоматически обнаруживаются и могут быть построены с использованием
нескольких целей.

Идентфикатором каждой работы является строка
`lastname.firstname/labnumber`, на которую в дальнейшем ссылаются при
помощи `labid`.

Все исходные тексты в каждой работе идентифицируются по расширению
"cpp". Обнаруженные исходные тексты делятся на группы:

* Исходные тексты работы: все файлы, имена которых _не_ начинаются с
  "test-".
  
* Исходные тексты тестов: все файлы, исключая файл "main.cpp".

Как видно, файл "main.cpp" стоит особняком: его назначение - функция
`main()` выполненной работы.

Makefile автоматически строит программу для каждой работы. Так как имя
программы в общем случае неизвестно, специальная цель выполняет запуск
построенной программы с передачей параметров.

Поддерживаемые цели:

* `build-labid`: построение лабораторной работы, например

        $ make build-ivanov.ivan/2
        
* `run-labid`: запуск построенной программы, например

        $ make run-ivanov.ivan/2
        
    Для передачи дополнительных параметров используется переменная
    `ARGS` (при помощи GNU Make):
    
        $ make run-ivanov.ivan/1 ARGS="1 ascending"
        
    или (c использованием Bourne Shell): 
    
        $ ARGS="1 ascending" make run-ivanov.ivan/1
        
    или (Bourne Shell, с сохранением в окружении процесса):
    
        $ export ARGS="1 ascending"
        $ make run-ivanov.ivan/1

* `test-labid`: сборка и запуск тестов работы:

        $ make test-ivanov.ivan/3

    Переменная `TEST_ARGS` используется для передачи параметров тестам
    аналогично `ARGS`.

* `labs`: список всех лабораторных в проекте.

Дополнительной возможностью является запуск динамического анализатора
[Valgrind](http://valgrind.org) для запускаемых программ. Для этого
необходимо указать в переменной `VALGRIND` параметры анализатора так,
как это делается для `ARGS`/`TEST_ARGS`.

Boost
=====

Библиотека [Boost](http://boost.org) может находиться в нестандартном
месте. Для того, чтобы указать его, в корне проекта необходимо
разместить файл `.boost_location`, состоящий из одной строки с путем к
корню библиотеки.

> Путь не должен содержать пробельные символы.
